球員經紀大爆港超球員交易內幕:「南華不付經紀費與球員私下簽約。」

香港球圈細，經紀競爭大，加上不是每隊都願意花錢予經紀引薦外援，某些球隊選用外援時又聯絡相熟經紀，或靠隊友球員介紹同鄉，因此香港經紀人想在港超落實交易絕非易事，Kelvin更大爆圈內不少秘密。

做經紀最怕球員不賣帳，有年Kelvin為南華找來東南亞國腳前鋒，想不到試腳一兩天後，時任教練要求要球員聯絡方式，指要深入了解對方，隔幾天後便與球員私下簽約，不支付Kelvin一分一毫經紀費。後來Kelvin去信當時班主張廣勇，後者為平息事件，私下交予5000元才結束此事。

大家估下係邊個

經紀曾推薦一名外援前鋒予一支中下游球隊試腳，當時球員表現不錯，其履歷踢港超足夠有餘，該球員當時僅開價月薪3500美元，仍遭拒絕。
想不到這名前鋒在同年夏天獲港超班霸提供合約，人工加了一倍有多，更成為該季其中一名最佳射手。

唔洗估都知係迪高

港超每支球隊都找外援，哪類型的球員是最吃香？據Kelvin透露，曾有不只一個教練向他表示不介意球員之前是否踢業餘聯賽，只需要力量十足的防守中場，最好踢法類似近年效力港超班霸的巴西中場。

大家估下係邊個.......當年梁振邦好接近加盟貴州, 結果貴州棄梁振邦, 簽左歐沖

最令經紀不忿的是，有年他為港腳安排北上，當時球隊甚至已在官網宣布即將加盟，想不到有個前隊友突然插手，其經理人向會方提供該球員在低組別聯賽的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因傷甚少為內地球隊上陣，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。

Kelvin曾向南華推介前澳職神射手麥比連，為林恩許到傑志試訓穿針引線，今季又引薦曹泰根予東方龍獅，可惜這裏是香港，如不願露面的Kelvin所言，靠經理人收入「死得啦」。

Kelvin身材中等，30多歲，正職是中學經濟科老師，約他到餐廳面談，他的手機響個不停，原來是外國球會問他有沒有球員推介。作為經紀人，Kelvin簽球員去泰國、馬來西亞、澳門、中國及歐洲，主打月薪一萬美元的外援球員，甚至安排內地球員出國試訓。如今季為東方找來曹泰根，便是Kelvin在Facebook聯絡球員，再安排試訓機會，最後成功簽約，酬勞是兩萬元經紀費。

垃王?

「當年我知道有支球隊是巴西籍教練，很歡迎外援試腳，於是安排幾個巴西人試腳。踢了幾日，該支球隊與南華踢友賽，要知道很多巴西外援來港前都是踢業餘聯賽，但那個巴西前鋒一個轉身便推過了中堅保贊。我心想，他踢一支弱旅又可以用個人之力扭過港超最頂級的外援，更令我肯定他可以於香港球圈立足。」

又有得估

簽約前球員一直沒有收入，從南美來港的盤川動輒幾萬元，很多球員來港時都沒帶夠錢，甚至連住重慶大廈都付不起租金，Kelvin曾於晚上11時半接到球員電話問借錢，捱過幾晚租金或起居飲食。可惜巴西教練多喜用自己相熟的球員，Kelvin唯有推薦他去另一隊波：「那支球隊全季都在籌募班費，年頭只得200萬，但當時其他球隊都已簽齊外援，我只好推介他到這支區隊。後來試訓一個月，球會通知我將會簽下他，但過了一段時間都沒消息，始終我有正職沒法日日到球場，打聽一下才知教練直接和他簽約。」

要開名啦

球員和Kelvin並沒有合約明文規定要分經紀費，但最意料不到的是對方不只連欠款都不還，簽約後更對Kelvin左閃右避：「某些國家球員來港前只踢業餘聯賽，想不到連態度都十分業餘。球員有事找經紀人借錢幫忙，到他風生水起、有球會簽約後，可能在街上碰面都不會打招呼。」

高質

近年最有卡屎既前鋒

Kelvin首宗成功的交易是與外國經紀合作，將前澳職神射手麥比連帶來南華

元朗定大埔

大廟都有機

仿真真係唔係個個適應到

「試腳後，球會充分考慮才決定簽人，責任便不在我身上了。」其後Kelvin又透露，不少外援來港後踢不出應有表現，或多或少因為天氣太熱，球員又踢不慣仿真草場，最終踢了幾場好波或操了幾課後就受傷。

勁..........其實自己介紹既球員有好表現, 自己都會開心, 唔止係得到錢

訪問其間，Kelvin的電話多次響起，原來是世界各地的球會找他「要人」，有的要外援，有的要年輕球員試訓，工作需多但落實簽約的少，收入自然不多。「我不覺得自己很『黐線』，我只是很喜歡足球罷。有些人踢不上職業足球便去做球迷，我選擇做經理人，多些優質外援來港踢波，對球迷而言是嘗心悅目的事。」

真係好肉酸

逐段睇下邊段肉酸d

高美斯？

高美斯使撚打中下游咩

高美斯好似試過元朗, 但被嫌死左腳

R冲

呢個post好juicy

Kelvin曾安排中國球員轉會黑山和西班牙球會。

張峰先係硬留

Kelvin會直接聯絡球隊教練，看看對方有什麼球員需要，如有日本球隊教練便想要一名外援前鋒。

日本球隊教練既budget係600-800usd 月薪定周薪

牙國

有得諗

如今季為東方找來曹泰根，便是Kelvin在Facebook聯絡球員，再安排試訓機會，最後成功簽約，酬勞是兩萬元經紀費。

成功呃走2萬蚊

淨係低組別聯賽的「球王片」, 港超都冇乜邊個有 前隊友

不過香港與外國球會轉會操作分別甚大，不會直接由外國簽球員，香港教練或總監很相信球員一定要親眼「睇辦」，所以都會邀請他們來港試腳。只是香港除了傑志較有規模，願意為試腳球員支付機票和住宿，大部份球會都要求球員自費來港、自己負責住宿，因此Kelvin首批引薦的巴西球員便為他帶來不少麻煩，其中一個更是近一兩年於中下游球隊表現不錯的前鋒。

冇話實有好野既

曹泰根

同埋係試訓完球會肯簽約先有經紀費, 簽左就抵俾經紀費啦

有諗過係咪盧卡斯
但係隻肥鳩打南華又廢

篇文個排版引導我哋指向垃王

東方告鳩佢啦

巴西教練?

我應該唔係帶唔夠
係冇帶咁滯

但係睇辦戰傻邦踢到成 pat 屎咁

誠意拳拳

Kelvin於Facebook看到曹泰根這名韓國球員，特意前往清邁相約他見面，最終安排他來港加盟東方。

我諗呢d唔係睇1場既

2邊都係

I mean 咁其他幾單同南華呢單比

26歲的歐陽耀冲昨日聯同中、港兩地經理人會見傳媒，宣布已與貴州智誠簽約3年，今日便會向新球會報到。「歐冲」接受本報專訪時直言，早已不只一次有機會轉戰內地，如今放棄挑戰歐洲聯賽，只因為希望重返港隊

貴州智誠曾與另一港將梁振邦拉上關係，惟後者「臨門撻Q」，「歐冲」強調他與「傻邦」並非「二揀一」，只是貴州智誠需要「10號位」的進攻球員，深信他的走位入楔踢法與速度可融入球隊。

貴州都市報體育新聞主任王曉峰上週六在微博稱“香港球員梁振邦無限接近貴州智誠”，並形容該名港腳是智誠一直所需要並且物色的防守中場球員

擺個段低組別聯賽的「球王片」上youtube俾大家過目下啦

即係傻邦同鳩沖係唔同經理人

不過鳩沖同傻邦仲好friend喎

當然唔同 傻邦好似連經理人都冇, 靠kelvin搭路
歐沖本身有經理人之餘, 仲簽左中國球員經理公司

kelvin係港超應該有返d人脈, 唔太信佢係9up生安自造, 容乜易冇哂生意

列卡度？

對比, 歐沖更似一個product

歐沖個經紀人啲手段真係好勁，咁就R到份幾百萬嘅合約

做經理人咪又係為錢

歐冲
係葡乙中甲都係坐bench
剩係靠agent上中國食長糧

拉奧拿嗰啲咪掠仲多水

因為歐沖出過國 有返d名氣有技術咁

有教過大廟咩

歐冲垃圾到咁 同貴州完約之後有邊隊香港波敢簽

我諗佢一開頭應該係去流浪試腳
個陣南華米路教 流浪係Rambo教

個陣仲話介紹多啲香港人外流，結果收完份fatfat經紀費就收左皮

實有，但唔係中超個價囉

Kelvin呢啲先係真正有心人

垃王好似上季先睇 唔怪你

咁又唔好咁講，佢都係冇好積極掉人出國，不過係介紹到啲好外援黎

我都聯絡下啲泰甲亞援，準備等東方雞根叔，一月介紹人俾東方cap下水

東方搵返米曹已經唔洗煩

經紀曾推薦一名外援前鋒予一支中下游球隊試腳，當時球員表現不錯，其履歷踢港超足夠有餘，該球員當時僅開價月薪3500美元，仍遭拒絕。
想不到這名前鋒在同年夏天獲港超班霸提供合約，人工加了一倍有多，更成為該季其中一名最佳射手。

好想知呢個係邊個 係咪高美斯

where is he now free agent

佢好似一嚟就同angelo去大廟試wor
btw 我第一場港甲係晨曦4比3南華

歐沖經理人係波友個仔

港超班霸冇幾多隊

高美斯保贊介紹wo, 唔係經agent

咩波友?

踢波。

艾華頓唔還錢正仆街

Kelvin找球員來港主要有兩種方法，一便是在Facebook聯絡合適球員轉會，二便是靠過去成功的外援介紹。不過Kelvin指現在自己不時都收到球員自我推薦，已經很少要主動找球員。

不過很多外援來港試腳都要花個多星期，球會又沒有提供津貼，球員甚至住在重慶大廈都沒錢交租，不時找Kelvin「借錢」。
只是外援球員十之八九都會走數，如果試腳失敗，便靜悄悄離開香港回國。

墓臭可以留喺香港七年係奇蹟

洛迪古斯/羅勳奴?
2個CV都算超班啦

唔會羅芬啦
淨係幫馬體出過場個叫價都已經夠勁

羅勳奴係加西亞契仔
洛迪古斯入過亞協決賽, 邊洗去中下游

馬高斯?

羅勳奴季中加盟
費蘭度?

最佳射手喎

其中一名姐

東帝汶果件垃圾？

盧卡斯？

係咪艾華頓就唔知, 上面幅圖就一定唔係講歐沖

要狙擊鳩沖

個經理人

但盧卡斯係第2季係大埔先勁

又計CV又計表現，近年得洛神

斷人依食猶如殺人父母

墓臭當年踢邊隊先

你返工唔出糧既

呢幾年南華搵既東南亞國腳前鋒係得東帝汶果個

呢2個同高美斯都唔使打中下游啦
未黎香港都唔會拎3500美金咁少啦

所以我覺得係馬高斯囉 但有人話佢入波唔多呀嗎

BMW!

這名前鋒在同年夏天獲港超班霸提供合約，人工加了一倍有多，更成為該季其中一名最佳射手。

佢係傑志波都唔識入

BMW is aus

年份 球隊 出場 （進球）
2007–2008 葡萄牙 泰維倫斯 22 (27)
2008–2009 香港 傑志 18 (12)
2009–2011 香港 大中 25 (6)
2011–2013 香港 南區 17 (8)
2013–2014 香港 黃大仙 12 (17)
2014–2015 香港 駿其天旭 26 (40)
2015 香港 夢想駿其 6 (0)
2016– 香港 冠忠南區 44 (8)

2007–2008 葡萄牙 泰維倫斯 22 (27)

佢去到南區咪識入波囉

屌你咪唔撚識字架

獲港超班霸提供合約，人工加了一倍有多，更成為該季其中一名最佳射手。

定係你覺得南區叫班霸

阿杜域都有歐霸分組賽CV

呢個真係睇下01當唔當前兩季飛馬係班霸

阿杜域在2015年8月獲經理人前南華外援基士文引薦來港加盟港超聯球會香港飛馬

基士文幾時將香港球員帶去柏迪遜

屌你老母
佢上半季踢傑志，傑志咪港超班霸囉
佢都無話佢入波係傑志到入wor on撚9

其實係卡里爾

咁佢喺南區又入撚咗幾多球啊屌你

話佢有波入唔等於佢幫傑志入波呀，讀下書啦仆街

真心仆街 人地工就做足 錢就冇得收

卡里爾上屆曾是傑志物色的3名外援之一，由於球會不放人而告吹。在甘巴爾多次游說下，終成功得到卡里爾加盟

咪嘈啦

屌你自己check射手榜 前面有幾個都唔符合個條件 係得洛神魯芬高美斯叫近榜啲

又out多個

嗰季踢港甲點生存 定係港甲都俾到外援人工佢

馬高斯好似係肥甘介紹

南華 球場王霸

人地咬鳩我 我自衛都唔比咁慘
連登啲人真係傻嫁 明明正常討論都要屌鳩人先開心

其實都冇話明邊季, 3,4季前都有可能

食藥啦

你叫無啦啦屌人個啲食左先 自己碌上去睇下邊個屌人先

YES

前教練甘巴爾介紹嘅狂牛中堅保殊（Pau Bosch Hueso）同前鋒馬高斯（Jimenez Marcos）加盟

啱啊，呢單唔重要，都係恥笑下有人走寶啫

青山三虎個朵你估真係鳩改既咩

最佳啊老師，23球係神射，9球又點做最佳之一啊屌你

okay 咁辛祖

rambo

有年Kelvin為南華找來東南亞國腳前鋒，想不到試腳一兩天後，時任教練要求要球員聯絡方式，指要深入了解對方，隔幾天後便與球員私下簽約，不支付Kelvin一分一毫經紀費。後來Kelvin去信當時班主張廣勇，後者為平息事件，私下交予5000元才結束此事。

仲要有7球係對榜尾三蟲刷返嚟

辛祖n年前都踢緊公民啦
洗q佢介紹咩老師

難為油渣

9成cap水

我跟臘腸狗個思路行姐

Rambo仆街到連10幾k都cap
啲介紹費本身好似都唔係收得特別貴

成單新聞仲有恥笑一個唔還錢嘅大仆街

巴西
業餘足球

都唔係恥笑咁簡單 似想狙擊添

追住嚟屌
屌爆你個閪呀 屌穿你個閪呀

垃王當時係招重文喎

我估垃王一開頭去流浪試腳，但Rambo鍾意用自己人，所以佢就去左黃大仙

因此Kelvin首批引薦的巴西球員便為他帶來不少麻煩，其中一個更是近一兩年於中下游球隊表現不錯的前鋒。(都講到好白)

「當年我知道有支球隊是巴西籍教練，很歡迎外援試腳，於是安排幾個巴西人試腳。踢了幾日，該支球隊與南華踢友賽 (當時應該得南華米路同流浪Rambo係巴西人，該支球隊同南華踢友賽，姐係流浪啦) ，要知道很多巴西外援來港前都是踢業餘聯賽，但那個巴西前鋒一個轉身便推過了中堅保贊。(港超得有呢啲水準既外援都唔多啦)

那時我便想，某些國家球員除了來港前只踢業餘聯賽 (明顯追撚住垃王屌)，想不到態度都十分業餘。

可惜巴西教練多喜用自己相熟的球員 (完全rambo style)，Kelvin唯有推薦他去另一隊波：「那支球隊全季都在籌募班費，年頭只得200萬，但當時其他球隊都已簽齊外援，我只好推介他到這支區隊。(明顯講緊灦天黃大仙) 後來試訓一個月，球會通知我將會簽下他，但過了一段時間都沒消息，始終我有正職沒法日日到球場，打聽一下才知教練直接和他簽約。」

球員有事找經紀人借錢幫忙，到他風生水起、有球會簽約後(垃王人工都唔係低嫁)，可能在街上碰面都不會打招呼。」

其實好難估.....睇左過左幾年射手榜, 冇一個接近既外援......
如果冇記錯, 係有節目講過美斯去元朗試腳, 仲因為死左腳而唔要佢...

又幾岩咁

但以佢搵食既經歷黎睇
泰甲人工唔會低過3500美金一個月掛(我估)

最令Kelvin不忿的是，有年他為港腳 (傻邦) 安排北上(上中甲)，當時球隊 (貴州智誠) 甚至已在官網宣布即將加盟(好似貴州智誠有講過好接近嫁啦)，想不到有個前隊友 (歐沖同傻邦都踢過南華) 突然插手，其經理人向會方提供該球員在低組別聯賽 (葡甲/葡乙?
我估講緊佢係葡乙的球王片) 的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因傷甚少為內地球隊上陣，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。

呢個唔洗解啦

爭在未開名歐陽耀沖經理人屌你老母

但其實佢係泰甲唔突出, 降少少要求黎港超唔奇

可能真係高美斯
3500USD = 約25000HKD
佢踢南華好似收60k-70k到 真係一倍有多到

如果咁諗就好合理了
所以一定唔關魯芬洛神事
洛神人工仲要再高啲 大約80k-90k

洛迪古斯打到入亞協決賽唔會收咁平啦

港超往往就係球會A試唔掂, 就去B.....可能咁橋南華覺得佢ok, 又出得起

yes 所以死剩高美斯

一睇就知
除非上季份糧真係好低夠俾租 學費 寄錢返去冇錢淨 如果唔係真係衰

差d俾你呃到

艾華頓「回帶」談談他在許多人眼中的「淒慘歲月」。「可能好多人認為我頭兩季喺香港落班好慘，但我真係一啲都唔覺得。反而我好感恩，因為嚟香港之前，我連一次做職業球員嘅機會都冇。冇錯頭半季因為一啲原因，我只能夠跟操而冇法上陣，係有少少失落，但問題好快已經解決咗，我好享受可以喺灝天黃大仙，展開我嘅職業球員生涯。」回想往事，艾華頓不禁流露出甜笑。

果陣送走強姦犯後，bojan係南華球迷 fb group又話親自向油渣推薦同聯絡嘅，之後促成高美斯加盟

呢個可以係真 但爭人錢都可以係真
冇咩大衝突嘅

KELVIN帶佢去元朗試腳比人彈鐘
南華炒左強姦犯
BOJAN再帶佢比油渣

無衝突

成功走數我都不禁笑出黎啦

當年羅神一走,南華果然就即時收皮

睇cv bojan同messi原本應該唔識, 可能到左香港先識......

講真 一個月35k人工可以有幾慘
仲要踢完大廟半季係有其他球隊搶佢嫁嗎?
用風生水起形容佢都好岩

btw 早幾日出篇嘢就印艾華頓欠債還錢嘅葡文出嚟

唔係唔熟炸咩 識就應該識既

我都記得果陣係話保贊介紹同鄉

最有可能係美斯本身個agent聯絡kelvin.....再聯絡元朗.....之後識左Bojan, 叫佢去南華

唔係南華搵個前鋒都柒過人
高美斯都無機會啦

之前以為佢有情有義tim
原來

還錢！

走左個迪比同美斯同一個agent, 分分鐘係kelvin搭路

希望kelvin ching撈埋幫香港球員外流，咁就真係功德無量啦

佢應該養生mode, 依家已經積極, 除非雙方都好有興趣, 佢只係拍個enter

最令經紀不忿的是，有年他為港腳安排北上，當時球隊甚至已在官網宣布即將加盟，想不到有個前隊友突然插手，其經理人向會方提供該球員在低組別聯賽的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因傷甚少為內地球隊上陣，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。

咁講真日頭教書 放學先可以搞到經理人野 好難做到啲咩

可惜鳩沖經理人使橫手

開始有啲明點解傻邦咁頹
比我係傻邦我都會頹到仆街

老老實實
依D經紀無同球員有約?
俾人講兩句就賣甩左咁兒嬉

咁睇辦戰比人撚都無辦法

佢地呢隻應該無，d 球員揾佢都係貪佢知有幾多隊頂級波

咁俾人過橋抽板都無得講啦
kelvin兄有無計保障返自己?

佢話自己冇攞牌，多數應該冇約

一宗交易，幾千至幾萬，加上球圈不大，一年轉會來港的外援只得幾個，收入自然不高。不說不知，原來Kelvin更連經紀牌照都沒有領取。「沒有，我的正職不容許我有其他副業，加上經紀人收入很少，做這些只能算是興趣，部份甚至沒錢賺。」Kelvin指，過去與外國朋友辦業餘球隊，當時有個巴西隊友，每次來香港做生意都一起踢波，更提議當起足球經紀人。「那時是2015年，他提供了一堆巴西球員的資料給我，問我有沒有興趣當中間人，自此我便為球員聯絡香港球會安排試腳機會。」

真係為識朋友為份熱血去做

有牌個個都無乜錢揾啦

我想問邊個係垃王

艾華頓「回帶」談談他在許多人眼中的「淒慘歲月」。「可能好多人認為我頭兩季喺香港落班好慘，但我真係一啲都唔覺得。反而我好感恩，因為嚟香港之前，我連一次做職業球員嘅機會都冇。冇錯頭半季因為一啲原因，我只能夠跟操而冇法上陣，係有少少失落，但問題好快已經解決咗，我好享受可以喺灝天黃大仙，展開我嘅職業球員生涯。」回想往事，艾華頓不禁流露出甜笑。

辛袓食撚屎
富力食撚屎
艾華頓食閪屎

馬高斯唔係肥甘介紹黎咩？

Kelvin都算係咁
真心有為香港足球做過野

支那人就

係咪阿米達?個陣教練係米路

01啲美術製圖好抵死

lm

歐沖

俾老死搶咗幾百萬

慘慘豬

黃衫7號

明白了